如果一件事要有人知先至可以證明到存在過既話

我好想記得哩段時間少少既事。雖然國難當前既時候令我覺得因為其他野唔開心都好似有錯咁，但我好需要哩個地方俾我發洩下⋯⋯

—————

某月十四日凌晨四時五十八分，我個電話突然響起。

反射動作我好自然咁撳咗側邊個掣，就想繼續瞓。哩排日頭都好攰，夜晚總係唔夠瞓，我伸手摸一摸電話，想睇下仲可以瞓幾耐。然後先發現唔係鬧鐘，係我男朋友打黎。「喂？」

因為未瞓醒我已經唔記得咗佢講咩喇，大概都係你瞓咗拿、哩個時間好似唔係咁好之類，我就繼續半夢半醒。聽聽下我發現我錯過咗啲野，「下，你講咩話？」

「不如我地分手啦。」
「⋯⋯」
「⋯⋯」

「你等等，」我坐起身，都係load唔到佢講緊咩，「你等等，」我摸黑仆仆下咁行去廁所，開燈，冚蓋，坐喺廁板上面。個腦終於接收到頭先佢講啲咩，「點解阿？」

經過咗啱啱好一個鐘頭零十分鐘既通話，我好似變返單身喇。

宜家諗返轉頭，嗰日係我地啱啱好一齊咗八個月。

take care

點解

講到最後變咗係我講分手。

個電話唔重要，但我知道哩段時間令佢好辛苦。

因為佢話過好愛我。
因爲佢話過佢想一直同我行落去。
因為佢話過會陪我理順所有既事。

一定係我唔識愛佢，唔識得同佢相處，係我傷害得佢好深佢先會講分手。

個電話講到後期佢話可以忍耐，到嗰一刻我眼淚再忍唔住，不停不停咁流。

「我地都係分手啦。」

我講咗出口。

「點忍姐？點會忍到姐？忍得一時咁又可以忍幾耐？」

我禁不住諗起同前男友分手既畫面。

「我唔想你忍到最後我地分手分得仲難睇呀⋯⋯」我近乎哀求咁講。

講出口之後，點樣收線我都唔記得。其實成個對話內容我都唔太記得，只係記得佢同我講分手，然後我同佢講分手。

雖然講話分咗手，但我地都仲有繼續傾下計。或者我地都未接受到哩一件事，又或者我地太習慣將見到既新聞既事同對方分享，唔send俾佢都唔知可以同邊個講。

隔咗幾日到咗周末，我問佢可唔可以上去佢屋企拎返啲佢之前幫我訂咗既野。

嚴重似情侶講分手

未睇喊左先

寫到好似viutv啲劇嘅鏡頭咁，女主角係楊淇

「點忍姐？點會忍到姐？忍得一時咁又可以忍幾耐？」
絲打要堅強

佢之前幫手訂咗啲發夢用既野，所以我諗住出去之前搵佢拎咗先。知佢瞓醒冇耐所以我提出不如買啲野俾佢食，上到去我地一齊食。

喺佢樓下茶餐廳等緊外賣既時間我覺得自己真係一個死港女。因為發現自己數得出做過幾多次外賣妹，而掉返轉佢成日都過黎陪我食野或者買上黎俾我食，次數多到數唔到。

有啲眼濕濕。

唔想諗落去所以拎個電話出黎又繼續睇tg group睇新聞，投入去好多資訊入面係我逃避感覺既一個辦法。

好快就拎咗外賣，入電梯我望住一路升上去嘅數字，上到佢住既嗰一層。叫佢開門之前我深呼吸咗一下。

是9但啦。

佢探頭開門，我打咗聲招呼就急急腳行入去佢房放低野，頭腦發熱騰黎騰去，佢叫停咗我，

「我地喺廳食啦。」

「哦。」

佢拉好茶几，我擺好啲野食，佢開咗電視，係Now新聞台直播緊。

開始食野，之後又轉睇Netflix ，係狗。坦白講，我到宜家都唔鍾意睇哩啲美式喜劇，但有時瞓唔到會開黎聽下，嗯，都係唔鍾意。

不過聽到哩啲咁既背景聲我可以放鬆啲瞓，就好似佢喺我身邊睇緊劇一樣。

唔識
咪學囉

我到依家都仲相信如果真係咁愛對方 無咩係唔可以為左對方改

期間發生過一啲事而雙方失去左信任同有刺 例外

樓主可摸耳同我拍拖

樓主下次唔好咁衝動

我自私我怕痛，信任問題

其實嗰個電話之後成日都眼濕濕。

可能因為一首歌，可能係經過一個地方。

甚至係掉個垃圾。係阿，掉垃圾。佢好少飲紙包飲品，又怕甜又怕肥。但每當處理一啲紙盒既時候佢都會拆好摺好按平。一係做回收，真係冇既時候先掉落垃圾桶。一齊嗰陣其實我都冇咁做，覺得好麻煩，但當分開之後我就開始默默咁做哩件事。

諗起一句歌詞：你走後/我只有/這樣懷念你的手

你叫我瞓唔著就睇下書，你話唔開心就寫下字。我有睇喇，我有寫喇，但我都係好掛住你。

其實哩啲負能量叫春文我覺得都冇人會鐘意睇，但某程度暗暗期待你會睇到，所以又繼續。

我唔想搵你，我好想俾你知道我宜家點，我都好想知你宜家點⋯⋯

⋯
⋯
⋯

我俾佢block咗。

唉......過往已是泡影不必追

我愛你

老套d講句，時間會沖淡一切。隔多一排，你有新男朋友或第時結左婚，你睇返轉頭8個月只係一生人裡面嘅一個小過客。

決絕先係處理一段已經完結/唔夾既關係最好方法

你同佢都會更加好過
短期內可能好掛念
但長遠黎講一定一定復完得快過分手後仲保持聯繫

好掛住你

凌晨2:28電話響起，冇來電顯示，但得覺得係你，又或者我希望係你。電話接通，但話筒另一邊就只係一直沉默。
好似今日咁到四五點都瞓唔到既生活依然繼續上演，到底到邊一日先至完？或者唔會有完既一日。
我攬住你送既公仔，腦海重複住喺碼頭嗰日。或者我當日有勇氣坦白，今日就唔需要只係攬住隻公仔，唔需要喺回憶入面拖住你隻手。
對唔住我知道你唔想我再用哩個ac，但係我真係唔敢搵你，好想俾你知道我過得唔好，或者可能你會覺得好一啲。
我開始咗寫日記send email，記低好多個失眠既晚上，send去一個你唔會睇到既郵箱。
有時會諗一個女人失戀真係好可怕，做埋啲野好痴線成日少少事就傷春悲秋。
其實我都唔知想喺度打啲咩想俾你知啲咩，不過我應該唔會再打喇。之後都唔會喇。
唔知你仲會唔會睇，不過好想喺度覆你最後個msg，「我都係」。